Описать варианты архитектурных решений и реализовать один из них.

Здравствуйте.

Оригинальный текст задания оставил некоторые вопросы, которые сложно сформулировать, полной уверенности, что я правильно понял, что от меня требуется нет, однако вот моя попытка анализа текста задания и мои рассуждения по этому вопросу:

В задании требуется описать подходы архитектурных решений микросервисной архитектуры. 

Самым простым подходом для микросервисной архитектуры, по моему мнению, стало бы решение поселить жить микросервисы внутри одного инстанса/кластера виртуальной машины BEAM, посылать сообщение напрямую или использовать, например, GenStage как шину данных: эта абстракция позволила бы процессам-микросервисам подписываться на producer'а, а компоненты ProducerConsumer могли бы быть использованы для фильтрации сообщений по категориям, если требуется подписаться на какой-то тип/группу сообщений. 
Мне интереснее было бы реализовать этот вариант, но я вижу противоречение с заданием, так как в задании запрашивается использование определенных протоколов обмена данными, которые в случае подобной реализации станут избыточными.

Вариант реализации прямого общения между сервисами, будь то обмен HTTP запросами или установления постоянного соединения кажется избыточно трудоемким в реализации, потому что, скорее всего, потребовал бы от меня реализации модели подписки на сообщения и группы сообщений и наверное излишне бы раздул функционал микросервиса.

Принял решение реализовать вариант микросервисной архитектуры, использующий готовую реализацию Pub/Sub модели RabbitMQ как шину данных, поскольку это один из самых простых вариантов реализации задания, который позволяет использовать указанные протоколы обмена данными и решит проблему с функциональностью подписок на группы сообщений и сообщения.